［Now染紅啦］Now報道葉建源關注港大副校人選黨員背景 播出後被下架 陳鐵彪：我認為不適合咪落架囉

Now報道葉建源關注港大副校人選黨員背景 播出後被下架 陳鐵彪：我認為不適合咪落架囉

兩名清華大學學者申作軍及宮鵬獲推薦擔任港大副校長，其中清華網頁曾出現申作軍是工程系黨委委員的資訊。Now新聞周五晚曾發布一段題為 〈葉建源冀港大澄清申作軍是否有黨員背景〉 的報道。據悉，相關報道出街後，Now新聞及財經資訊主管陳鐵彪致電採訪主任，要求從新聞環節抽起葉建源的部分。翌日早上，陳鐵彪致電Now新聞負責手機應用程式的部門，要求將葉建源的報道從App下架。

眾新聞致電陳鐵彪查詢事件，陳鐵彪說：「我認為不適合咪落架囉」，記者再追問不適合的原因，陳隨即掛線。

陳鐵彪係邊個？

曾任無綫新聞中國組主管陳鐵彪今年空降Now，外界以至新聞部一直憂慮新聞自由、公信力會遭削弱。上月已有傳陳鐵彪邀請民建聯主席李慧琼擔任《大鳴大放》主持，並解釋，找李慧琼是為了加強民生內容，認為Now本身已夠多政治報道，並會把關、不會容許她作政治宣傳。當時他又聲稱，李慧琼可以約到一些Now現時「約不到的人」擔任節目嘉賓。